\section{解適合格子の設定}
\subsection{damBreakWithObstacleチュートリアル}
\begin{minipage}{0.4\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{../../../share/damBreakMARIN/doc/fig/AMR/damBreakWithObstacle.png}
  \caption{damBreakWithObstacleチュートリアル}
\end{figure}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.01\columnwidth}
  ~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.59\columnwidth}
  \begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{1\zh}
\item
  格子が粗いと，液面(液相と気相の間の相界面)の形状の再現精度が著しく悪化する．
\item
  解析領域で全て格子を細かくすると，計算負荷が高くなる．
\item
  damBreakWithObstacleチュートリアルでは，
  動的格子の機能を用いて，
  格子の液相率が0.001から0.999である相界面の格子のみ，
  格子の細分割レベルを2(格子幅1/4)に細分割する．
\item
  この解適合格子の機能により，
  格子数をあまり増加させずに，
  液面形状の再現性を上げることが可能である．
\item
  ただし，
  格子生成に時間かかる上，
  並列計算ではプロセス毎の格子数にばらつき(load imbalance)が生じ，
  計算効率が低下する．
\end{itemize}
\end{minipage}%
\clearpage
\subsection{解適合格子の設定と実行}
\input{AMR-1.tex}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 動的格子設定の変更
vi constant/dynamicMeshDict
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={17-41},caption={動的格子設定 constant/dynamicMeshDict}]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-AMR/constant/dynamicMeshDict}
\input{AMR-2.tex}
\clearpage
\subsection{基本ケースとの圧力時系列の比較}
\input{AMR-3.tex}
\vspace{-5mm}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\columnwidth]{../../../share/damBreakMARIN/doc/run/case-AMR/comparison-pressure-P1.pdf}
  \\[-0.75\zh]
  \caption{基本ケースとの圧力時系列の実験値との比較}
  \label{gnuplot}
\end{figure}
\vspace{-10mm}
\begin{itemize}
\item
  気液界面での格子分割が粗い基本ケースcase-0に比べ，
  圧力のピークが再現されている．
\item
  \textbf{\color{red} 可視化演習} 液面の可視化動画を作成して，基本ケースと比較する．
\end{itemize}
